(隱毛注意) 中共高層要人人當網軍 美媒：「五毛黨」可望加薪

網軍的重要性也被北京高層看在眼底。美國之音報導，中國共產黨官員最近鼓勵相關人員開設自媒體帳號，整合遊散「五毛黨」網軍，一起在網路上宣揚中國國家主席習近平的理念。

報導指出，中共中央政法委員會秘書長陳一新在本月4日舉行的工作會議上指示，高層要大力培養「政法網紅」「研究網路鬥爭新戰略、新戰場、新戰法」。負責領導中國政法機關的政法委在此次會議上，公開鼓勵政法幹部、警員以及宣傳人員，開設自媒體帳號，利用政法資源優勢，設置話題、製造熱點。培養具有網路思維的政法專業寫手。

報導中說，五毛待遇也是這次會議重點之一。會議說，過去組織和領導對五毛隊伍「重視不夠、保障不足」， 因此提出要「探索激勵機制、建設人才隊伍」。似乎可以預見，中國五毛網評員的待遇會有望進一步提高。其他行業五毛，乃至黨員五毛群、團員五毛群、以及各類五毛正規軍建設也將加速。

據悉，曾是習近平舊部屬的陳一新在會議上強調要吸引網友注意，就得有「漂亮的標題」，並要求在發生重大事件後「第一時間搶佔輿論宣傳引導陣地」。會中還建議要培育一批擁有超過一百萬粉絲的網紅。香港浸會大學新聞系講師呂秉權批評，政法委不加強自身功能，反而要搞網軍，幫習近平搞宣傳。呂秉權說：「動用那麼多資源，去搞五毛黨。其實，中國政府一直以來已經把很多正直、有良心的、講道理的那些大V打殘了。現在又來培植他們，作為自己假的意見領袖。我感覺，這是不太可行的。因為你可以愚弄一部分人，很難愚弄所有的人。」

踩香港
踩台灣
踩00後
最近多到

咪即係全世界忠黨愛國
只準講好話 唔準講壞話
洗撚晒腦
而家都做緊啦

青山派同熱狗有新水喉！

呂秉權你就ON 啦

大部份人都係蠢人黎

事實上係大部份人會被愚弄

五毛唔敢入嚟

一句假話, 重復一百次, 慢慢就有人會當係真

恭喜五毛上位機會來了

- 《基本法》係聖經天條, 是任何質疑既最終答案
- 一個「中國」
- 四十年歷史「中國」
- 98金融風暴支那救香港
- 沙士係香港爆發, 支那又救香港
- 尼泊爾地震有支那包機
- 日本風暴浸機場有支那包車入到機場

以後睇下幾時d死五毛又敢做唔敢認

五毛學十一哥出櫃嘅時候到了

唔係有人 係連自己都信埋中伏

歷史已經有好多依啲戇鳩

特別係係大陸做左四年教師既關愛座hunter
四年特攻課程
負評班人只敢負評
唔敢回應
笑死人

全港每人每月派返一皮嘢就唔港獨

點解共匪要喺連登同批批踢（相等於台灣嘅連登）不斷分化台港關係？台灣同香港都係受共匪壓迫嘅受害者，所以佢哋嘅共同敵人都係共匪，而共匪自己深知呢一點，所以要千方百計喺兩地搞分化，遏止兩地團結嘅任何可能性，削弱兩地反抗力量，再逐一消滅。

依3堆人不嬲垃圾

大陸班網軍撚得閒踩人 從來都係抬舉中共
比人踩就反省下啦 仲FF人地收錢做野 垃圾開有條路